\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
%\usepackage{epsfig,graphics}
\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}
\setlength{\topmargin}{0in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\footskip}{0.3in}
\setlength{\headsep}{0.1in}
\setlength{\textheight}{22cm}
\setlength{\textwidth}{16cm}
%\setlength{\parindent}{0in}
\setlength{\marginparsep}{0in}
\setlength{\marginparwidth}{0in}
\pagestyle{empty}
%\usepackage{multicol}
\def\gs{\mathrel{\raise1.16pt\hbox{$>$}\kern-7.0pt
\lower3.06pt\hbox{{$\scriptstyle \sim$}}}}
\def\ls{\mathrel{\raise1.16pt\hbox{$<$}\kern-7.0pt
\lower3.06pt\hbox{{$\scriptstyle \sim$}}}}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[pdftex]{graphicx}               %for importing graphics

\begin{document}



\begin{tabular*}{\textwidth} {@{\extracolsep{\fill}}lcr} \\ 
   {\bf  AS735-1}~2011A & {\bf Control 1} &  {\small   Prof:      Simón Casassus} \\
   {\small
   24  de Junio de 2011}  &  3~h & {\small \hspace{4cm} }\\
   \hline
\end{tabular*}
\begin{center}
\vspace{0.1cm} {\small (Desarrolle sus respuestas y {\bf cuide la
presentación}. Con calculadora y con apuntes.) }
\end{center}

\begin{flushleft}
 \underline{Relaciones útiles.}
Tasa de excitación colisional: $\langle \sigma v\rangle \propto T^{-1/2}
\exp(-\chi/kT) $. Tasa de recombinación: $\alpha \propto T^{-1/2}$. 
\end{flushleft}



%\begin{flushleft}
%\Large {\bf I} \underline{Equilibrio thermal}. 
%\end{flushleft}
%
\begin{enumerate}

%\item Modelos de region H\,{\sc ii}.

%\begin{enumerate}

\item Derivar las relaciones de Einstein-Milne (i.e. relaciones
  $C_\mathrm{ij}$ con $C_\mathrm{ji}$).

\item Escribir la ecuación de balance detallado en el caso mas general
  posible, explicando en detalle cada término. 

\item Aplicar lo anterior al problema de obtener una columna para una
  especie de 2 niveles a partir de un flujo observado opticamente
  delgado. Explicar todas las aproximaciones, y tomar límites
  interesantes. 

\item Describir el espectro de HI, y sus mecanismos de excitación.

\item Describir el espectro de H2, y sus mecanismos de excitación.

\item Describir el espectro de CO, y sus mecanismos de excitación.

\item Describir la estructura radial de una nube molecular hasta
  llegar a la PDR, y los mecanismos de disociación de H2 .

\item Escribir el balance de ionización local en estado estacionario,
  dado un campo de intensidad específica promedio $J_{\nu}(\vec{r})$. 

\item ?`Cuales son las fuentes que contribuyen a $J_{\nu}(\vec{r})$ en
  una región H\,{\sc ii}? Justifique y explique en qué consiste la
  aproximación OTS.

\item ?`Cuales son los 2 principales mecanismos de enfriamiento en una
  región H\,{\sc ii}, y por qué? 

\item ?`Cuales son los principales mecanismos de calentamiento en una
  región H\,{\sc ii}, y en una PDR? 

\end{enumerate}

\end{document}
